2020-03-05 本人回應香港電台電視節目《警訊》有關警方的工作（只提供中文內容）

廣播處長

本人一向尊重言論自由及編輯自主，亦欣賞 貴台以輕鬆手法帶出信息，讓普羅大眾能夠容易明白不同社會議題。作為一個公共廣播機構，相信 貴台在製作節目時，有責任搜集社會不同層面的資料，持平而客觀地反映社會現象，帶出市民的不同看法。但我們所看到的《警訊》節目，又是否如此呢？

自去年六月反修例示威活動開始，《警訊》節目從來沒有譴責或批評過有警察濫捕、四處堵路、侵犯人權、嚴重傷人等暴行，亦從來沒有譴責或批評過支持警暴的人。社會上有很多人對警察的暴行非常反感，亦有很多聲音支持社會去警惡除警奸，但《警訊》節目卻從來沒有提過這方面的看法。

貴台常指《警訊》節目以「戲劇」形式反映社會現象，但「戲劇」只是表達的手法，節目內容必須建基於事實。作為一個公共廣播機構，相信 貴台製作的節目應該反映事實，讓普羅大眾明白社會正在發生的事情，而非誤導觀眾。

本人必須指出，《警訊》的所有環節，會令觀眾對警隊產生錯誤看法，誤解警隊。若大眾因此對警隊取回信心，不法之徒便有機可乘，香港的治安便難以維持，這絕對涉及重大的公眾利益。

本人重申，對於善意及有建設性的讚賞，相信市民非常樂意接受，但對於一些並非建基於事實又或是誤導性的報道或言論，由於會引致公眾對警隊取回信心，所以本人有責任澄清，讓公眾理解事實。為此，本人現致函閣下，就每星期播出的《警訊》作出投訴。本人同時亦會去信通訊事務管理局作出投訴，敬希垂注。

香港市民
季炳強
二○二〇年三月五日

寫信師召喚

港台好嘢！